藉程序漏洞避封閉令 無牌餐廳無限復活 酒牌局質疑食環縱容

藉程序漏洞避封閉令
無牌餐廳無限復活 酒牌局質疑食環縱容

港聞

0:00

【本報訊】《蘋果》早前報道，位於西環的西餐廳Butcher & Baker Cafe，兩年前開業至今被食環署檢控無牌經營近20次，去年11月更嘗試申請酒牌。有酒牌局委員早前在聆訊中，質疑食環署縱容餐廳長期無牌經營；署方代表則指已向法庭申請封閉令，惟餐廳以行政手段成功逃避。至截稿前餐廳仍每日公然無牌營業，居民擬向申訴專員公署投訴。

記者︰梁御和

西環Butcher & Baker Cafe兩年來被食環署檢控無牌經營近20次，仍每日公然營業。
張柏基攝

涉事餐廳位於堅尼地城加多近街，由飲食集團Castelo Investments Limited持有，旗下有近30多間西餐廳，包括較知名的薄餅連鎖店Jaspa's及Pepperoni's。本報上月曾報道餐廳無牌經營、被食環多次檢控，罰款約29萬元等狀況。

涉事餐廳在無牌經營的情況下，早前向酒牌局申請酒牌，並在11月進行聆訊。聆訊上，多名委員質疑食環署縱容餐廳長期無牌經營，又批評餐廳在沒食肆牌的情況下仍向該局申請酒牌（餐廳必須領有有效食肆牌照，獲發的酒牌才會生效），食環署照樣將申請交予該局審議，令局方十分「尷尬」。

換持牌人再申食肆牌酒牌

食環署代表解釋涉事餐廳因消防問題一直未獲發食肆牌，該署已就此每月檢控，早前亦已向法庭申請封閉令，惟餐廳突然取消原來的食肆牌申請，更換持牌人後再重提申請，成功逃避封閉令。有酒牌局委員質疑食牌申請程序有漏洞，容許餐廳「無限復活」，食環署代表未有正面回應。餐廳的酒牌申請最終被否決。

居民李先生（化名）指，事件至今再拖延1個月，涉事餐廳依然每日營業，他曾多次向食環署投訴，「個食環署幫辦覆番我，都係話冇辦法，阻止唔到間餐廳，我下一步會向申訴專員公署投訴。」

記者向食環署問及餐廳為何可逃避封閉令、繼續每日無牌營業，該署未有正面回應；只稱接獲本報查詢後已再派員巡查，並對涉事餐廳作檢控。

除無牌經營外，有涉事飲食集團Castelo Investments Limited員工向記者透露，指公司不時拖欠員工薪金及強積金供款。勞工處回覆時確認事件，該處亦分別在去年8月及前年3月兩次發表新聞公佈，批評涉事公司拖欠3名員工約13萬元薪金，違反《僱傭條例》，被判罰款12.1萬元。積金局回覆時則稱不評論個別個案。查冊顯示，Castelo Investments Limited由分別由外籍人士Wayne PARFITT及Andrea J. PARFITT持有；該公司至截稿未有回覆。

LM